---
title: '惊闻微软欲放弃Sliverlight'
date: 2011-11-10T00:31:00.000-08:00
draft: false
aliases: [ "/2011/11/sliverlight.html" ]
tags : [闲言碎语, HTML5, web]
---

> 今天早上看到的消息，说微软近日表示在Sliverlight的版本5正式发布后停止开发，虽然我觉得这是早晚的事，但现在听到这个消息还是比较惊讶，比原来预计的似乎早了很久。

记得09年初的时候，我对Sliverlight做过几天的研究。因为那时候Sliverlight炒的很火，话说美国总统奥巴马的竞选演说，使用的就是Sliverlight发布的视频。可谓盛极一时。但我当时的感觉总觉得微软是在于ADOBE抢一块蛋糕，或者是搅Adobe的局。因为大家都很清楚，HTML5标准一旦确定，可能Sliverlight和Flash都不存在了（当时我谈到这个想法时，记得还被朋友们嘲笑过）。

当时业界对HTML5标准确定的时间估计在2022年（记忆中），按照那个推算，至少要到2015年以后，HTML5才会逐渐被各家浏览器支持，也就是说，Flash和Silverlight可能要支撑到2020年以后才会逐步消失。这些是当年的估计了。但Iphone的出现与移动智能设备的迅速发展，大大加速了这一进程，去年已经有很多有远见的公司大量招聘HTML5的开发人员了。

此后Sliverlight版本升级到4.0后，又在很多方面接触Silverlight，比如WP7和Xbox，我感觉他的类库比较乱，WP7一套、7.1还有一套、PC上又有一套，而且互不兼容，各自为政——虽然都叫Silverlight。而就在不久前，微软还宣布要用Silverlight来统一这几大平台（Windows、Windows Phone和Xbox），要让他们兼容么？但微软还在各个方面独立发展，版本分裂严重。

今天早上看到的第一个消息是Adobe宣布移动版的Flash不再研发，后面就看到了微软的这则消息。难道这两家商量好的？Adobe的这个决定不难理解，他买下了PhoneGap（这个恰巧昨天的一篇文章就提到，呵呵），势必要推进在HTML5方面的开发标准，放弃移动版Flash甚至最终整个放弃Flash，完全推进HTML5。而微软呢？Silverlight一出生，就是冲着Flash来的，竞争对手要放弃了，他也没啥继续存在的必要了？

我觉得没这么简单。微软下一步一定要在手机和平板上有所作为，就要找到新的竞争目标，而现在市场占有率最高的手机系统是安卓。安卓是谷歌“无心插柳”的结果，这一结果使得谷歌不太好轻易放弃既得利益。我们知道，谷歌还有个系统叫做ChomeOS，那个才是给未来的HTML5市场准备的；安卓虽也支持HTML5，毕竟不是主要的优势。大力推广HTML5对ChomeOS有利但对安卓不利（影响原生App应该的开发者），安卓束缚了谷歌的手脚，使其在既得利益面前左右为难。微软的这项决策，即决定自己未来的方向，又笼络大批支持HTML5的开发者，还对谷歌来这么这么一手，可谓可谓一箭多雕。

> 闲话苹果，之前有看到分析称，推进HTML5对苹果有利，不推进也对苹果有利，苹果真是牛啊。